和藍絲不同的不是政見而是智商和人格

台灣有藍營和綠營，香港有黃絲和藍絲，作為律師，我當然尊重個人言論自由，對方意見不同亦要尊重對方，不應該向對方作人身攻擊。

我在工作上面遇到社會上不同界別的人士，他們對香港的現況也有不同的看法，當中不乏藍絲發表意見，更有律師自豪地向同事宣稱自己是藍絲。

最近在網絡上看到報道，有人做了一個統計，發現黃絲支持者多為年青人及高學歷人士。這個說法彷彿把藍絲貶義以為低學歷人士。起初我也對這個報道有點反感，因為政見不同也不應說對方沒有智慧或沒有學識。不過，最近看到一些藍絲在網絡上或公開場合分享的內容和發表的意見，使我認為雙方的不同真的並不在於政見，而是智商，甚至人格。

藍絲喜歡說這次的示威行動是美國背後搞鬼，示威者收了錢搞事。今天他們廣發消息，指現在香港和英美打經濟戰，英美買了香港期指十月大跌，而中央洞悉詭計，所以下令香港警察克制不要使用暴力，到十一月期指結算完畢，政府便會武力清場。這些消息真的是「信你一成，雙目失明」。英美都有不少投資者在香港參與投資或做生意，香港混亂對外國人同樣也有壞處，但一班藍絲竟然信以為實。

藍絲亦不斷廣傳訊息，說中國自立國以來都不斷為香港無條件付出，例如六十年代香港制水，當時中國就算有幾窮也把東江水送給香港人，又如九七年金融風暴，全靠中央入市才能夠擊退外國投資大鱷。如果對香港歷史有所了解，都知道東江水是香港政府用錢買的，九七年金融風暴也是港府自行對抗大鱷。

法治、自由、民主和廉潔是港英時代的產物，我們賴以進入黃金時代，成為亞洲四小龍，更成為國際之都。有不少藍絲在這個年代富起來，但他們不但沒有感激英國，反而支持中共破壞我們賴以為傲的制度。想保存這制度的人更被說成勾結英美外國勢力，那不是很荒謬嗎？俗語云：「生娘不及養娘大」，藍絲此舉是為不孝也。

當有位少女在示威現場給警方用布袋彈射中眼睛的時候，藍絲更會相信少女是給示威者射中眼睛的。其愚昧無知的程度，就如古代有人相信從水裏撈出石頭，上面刻有某某的名字，那人就是上天指派的新天子。

更有藍絲從新聞中看到少女給射盲，有年青人被警方打甩牙齒躺在血泊中，他們會說那少女及那少年抵死。這已經不是知識及政見問題，而是人格問題。我作為黃絲，見到有警員手指被咬甩，就算真的因為他插示威者眼睛在先，我都希望醫生能駁回他的手指，這是人性嘛！藍絲此舉是為不仁也。

最近藍絲帶更提議什麼蒙面法，亦支持警方濫用暴力對付示威者，認為警方執法上犯法是不需要受法律制裁。因為藍絲的眼中，示威者就是他們的仇人。藍絲短視，他們只求達到目的不擇手段，只要剷除到示威的「曱甴」，他們不惜任何手段，但他們從沒有考慮到如果容許政府使用惡法，容許政府監控人民，容許政府對老師或見習律師進行言論審查，容許警黑勾結，這手段今天就算能擊倒你憎恨的另一批市民，這手段明日也可以降臨到藍絲身上。藍絲此舉是為不義也。

從來共產黨最難統戰的就是知識分子，因為他們講原則，講制度、講公義，不會為求利益不擇手段，不會像藍絲那麼不仁、不義、不孝。這個結論似乎與統計的結果不謀而合。

看完這篇文章，藍絲們會選擇轉軚？抑或會好憎我？對不起，我完全不在乎，我在乎的是那群仍然在為我們香港人抗爭的年青人。

文：法政匯思

就算贏左 佢地都未必會醒

輸左更加唔洗講 香港將會永不翻身

香港下一代就會好似支那班年輕人咁 癲癲喪喪既民族主義

藍絲唔會睇
你擺到佢面前，佢都會積極選擇性失明

佢地既同溫層係d茶記伙計 大廈看更同地盤工友

會睇
不過會即刻條件反射話係黃屍作嘢 外國勢力 下省幾千字廢話

好文

結果:俾人打俾人斬俾人拉 藍絲冇穿冇爛

根本依家就係民主主義同共產主義對抗緊

好多人未有呢個概念

推

高汁

其實你地搞錯左
藍絲最憎你班友
唔係因為智力唔夠
係因為自卑

港英政府
而家既腐敗同警權問題都係殖民時期既遺物。

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關